傳遭俄羅斯鎖定暗殺 親台布拉格市長Zdenek Hrib接受保護

捷克首都布拉格市長賀瑞普(Zdenek Hrib)27日表示，他已經接受警方保護。但他並未證實捷克媒體的報導。報導指出，賀瑞普因移除蘇聯戰爭英雄的雕像，被俄羅斯鎖定暗殺。
賀瑞普最近與俄羅斯關係產生摩擦，因為他在本月初親自監督，移除了在布拉格市內具爭議性的冷戰時期前蘇聯元帥柯涅夫(Ivan Konev)的雕像。俄羅斯痛批這是精神錯亂的布拉格市政代表的破壞行為，是一項不友善的舉動。
儘管在俄羅斯被視為英雄，但對捷克人來說，柯涅夫是蘇聯時代壓迫人民的象徵。
賀瑞普27日告訴俄羅斯獨立的「莫斯科迴聲」電台(Echo of Moscow)，捷克警方已經對他採取保護行動，「這是他們的決定，我無法評論這項決定的背後理由」。
警方之所以決定保護賀瑞普，是因為捷克「尊重」(Respekt)週刊在27日報導，指稱最近有一名持外交護照的俄羅斯人，已經帶著蓖麻毒素(ricin)進入布拉格。蓖麻毒素是一種生化武器。
捷克報紙「Denik N」則報導，這個訊息是捷克外長派提賽克(Tomas Petricek)最近對俄羅斯大使茲梅亞夫斯基(Alexander Zmeyevsky)提出的問題之一，警告不要對捷克政治人物採取任何行動。
捷克警方和政府官員都拒絕就此事發表評論。
克里姆林宮發言人培斯科夫(Dmitry Peskov)27日在莫斯科告訴記者，「尊重週刊」的報導，是錯誤訊息。
捷克總統齊曼(Milos Zeman)以親俄著稱，他批評移除柯涅夫雕像是「可笑且可悲」的舉動。
根據捷克媒體的報導，捷克外交部曾提出把雕像送回俄羅斯的可能性。
柯涅夫在1945年率領俄羅斯紅軍，從納粹手中解放了布拉格；但他也是旋風行動(Operation Whirlwind)的負責人，在1956年，粉碎了反蘇聯的匈牙利革命(Hungarian Uprising)。
1973年去世的柯涅夫，在俄羅斯鎮壓1968年「布拉格之春」(Prague Spring)民主運動中，也扮演了重要角色。

現年38歲的賀瑞普畢業於布拉格查理大學(Charles University)醫學院，本身是醫療行政專家，他曾到台灣的長庚醫院實習1個月，對台灣留下很好的印象。

賀瑞普2018年11月擔任布拉格市長，上任後不久即表示，計畫廢除與北京姐妹市協定的「一中條款」，最終於2019年10月決定解除與北京的姐妹市關係，此舉遭中國駐捷克大使館批評為「背信棄義」。

間接證明，宜家身處台灣嘅中華民國先係代表正義嘅一方，所以先至比軸心國集團連番追擊，包括任何支持中華民國嘅政治人物、明星、媒體

Btw，殺人可以只係一秒嘅事，捷克嘅警力未必夠經驗應付俄國特務，應該要搵美國CIA幫手保護

成篇野都唔關台灣事

蘇聯共產黨

支共殺完參議院長
到俄共殺市長